前國家安全顧問：武漢肺炎迫特朗普為香港、新疆、台灣發聲

美國前國家安全顧問博爾頓辭職後寫書揭發白宮內幕。

對華政策方面，博爾頓指雖然特朗普體現對中国威脅的憂慮，但其顧問團隊四分五裂，有較親中的財政部長姆欽，亦有較鷹派的商務部長羅斯，導致貿易政策相當混亂、朝令夕改。

博爾頓亦指控特朗普為爭取連任，在貿易協議上對中国作太多讓步，又指特朗普沒有認真看待華為及中興等公司帶來的國家安全威脅。

人權議題方面，博爾頓稱特朗普於香港反修例示威初期曾說「不希望牽涉其中」，又指他認為新疆興建集中營沒有問題，亦不在乎台灣政策。

博爾頓總結指，隨著武漢肺炎疫情爆發，特朗普對中国採取更強硬態度，但他順利連任後此態度會否延續則有待觀察，因為他認為特朗普政策並非建基於政治理念、長遠策略，而是以他自己為中心。

(上述資料均由氣象巴打翻譯及整理，大家可以支持他的 telegram group ：)

要多謝巴絲打一直支持支持我嘅 Youtube channel @Tat Talk，知識嘅傳播就係做好思想準備嘅第一步。Let’s outmaneuver the dictatorship!

條撚屌應該要入去坐啦屌佢老母

如果呢條友曲線幫China joe 拉票，我只希望呢條友快啲死

其實講既好中肯，之前傳特朗普關於香港傳聞既野都係好接近，
上年特朗普只叫雜種同香港和平自己攪掂佢，8月尾時叫停左派武警落來香港

加上民主及人權法案佢係叫Mitch McConnell幫佢拖，所以Senate係遲遲唔想過。

博爾頓本身係鷹派人物, 支持強硬對付支那
姐係對香港友好人物, 但當時侵明顯係想要deal 多過支持香港

講真共和黨真係彭斯依Ｄ真心反支共
特朗普真係有咩利益就擺去邊
不過條友有個優點有好處時一但落手時唔會手軟
唔會計算Ｄ左右世界局勢

Trump唯一個用處就係佢鍾意要面要威, 同中國佬一鳩樣.
對付流氓o既方法就係搵返個無賴.

真係諗爆頭點解要放過中興

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

如果將trump 看成普羅較保守美國人睇法
可以預視武肺死咁多人連保守派都反檯
見住d親友一個個去世，再唔理世事都會醒覺

我信係真
睇返去年抗爭咁耐都係國會出聲多
人權法侵侵簽個陣都係好低調
講到尾都係想R支那貿易著數
而唔係想全面交惡
但武漢病毒搞到美國死左十幾萬人
經濟衰退兼賴源頭去美國到
侵侵先表現得強硬

從來大家開頭都係講緊送子彈
冇人信過佢係真心幫香港

愛侵力表演時間

初初係咁, 但你睇下而家連登有班人係咁吹風話唔撐trump就係左膠, 你諗下呢D係咩人? 咪又係有人帶風向, 然後有班傻仔死跟.

永遠都係咁, 日日見到連登有人問"呢個係黃定係藍?" 永遠唔識用個腦去諗乜野先係正確.

阿叻上身

但上面同cctai有班明顯上咗腦

但係究竟侵侵佢自我中心為自己 係為乜？

已經有左膠吹到侵叫支國幫佢連任了

特朗普美國人優先嘅政綱確實係會重視貿易協議多於香港問題，依家俾武漢肺炎夾到佢需要借用香港、台灣、新疆、西藏問題去轉移視線。

你知唔知道John Bolton 係邊個呀？
左膠

Bolton係侵team得佢一個鷹派都俾兒登仔話係左膠

屌你識唔識字
我有無話John Bolton係左膠?

敖卓軒見到呢單新聞一定好開心，覺得自己判斷正確

佢係班鷹入面算好鷹嗰堆嚟,
同Trump夾唔埋其實係正常,
Trump只係用brinkmanship手段去傾deal, 但係本質上一啲都唔hawk

佢只係對中東鷹派 即係對俄羅斯硬 唔係對太平洋 對中國硬

呢個係炒佢主因，因為阿侵想離開中東，但佢好反對

如果唔係阿侵想要，佢份人一定炒左佢。佢同彭斯從來無不和，就知佢真係想反共，只係佢唱白臉，彭斯唱黑。

咁佢不嬲都扮友好果個黎，佢同金仔一齊握住手過南北韓邊境添。

我反而覺得，佢暴露左好多人性醜惡。同佢反面好多係打過佢工的人。例如呢個係好鷹派，咁阿侵又好鷹派，相反拜登上台肯定鴿得多。

但佢無理，佢只係想整死阿侵，就知道佢個立場只係華盛頓眾演員一場戲。佢根本唔在乎鷹定鴿，國家點，佢只係想報仇。

今次侵大鑊了
比Bolton揭左對中底牌
又疫情又示威
大劣勢

good bad cop分工一直好清楚
侵侵做好人
pence pompeo落力屌

其實呀侵唔算好鷹
佢係gop算最鴿 好多人覺得佢唔夠鷹
侵侵呢個人太難形容

老實講biden上台唔一定係壞事

睇下佢痴呆成點先9up啦

終於有人講中肯野
Trump 獲獲都係比人夾住上
當時Hong Kong human rights act佢都係拖到最後先簽

現實China Joe 一定做唔到

仲要係閂埋門自己簽
如果佢真係覺得重要，就會叫晒全世界影住佢簽

其實本書爆料話Pompeo試過開會寫紙仔同Bolton講”He (refer to DJT) is so full of shit”，18年聽到DJT點同文在寅聽電話之後話自己差啲心臟病發

當然唔知係咪真，但呢個good cop bad cop係有意定巧合真係要打個問號

另外話Bolton對中國、太平洋唔hawkish係絕對唔正確，中東政策只係導致Bolton走人既導火線

時空交錯，正常時間舉牌撐Trump，真係得罪人，亦無咩作用。

但香港19年抗爭撐Trump 俾Face 佢，再加埋武漢肺炎就成功迫到佢歸邊撐港

花名叫癲狗好似

共和黨應該推彭斯上嚟好過啦

果個係前國防部長馬蒂斯

其實好match

咁多政客近排成日出嚟鬧侵唔夠強硬，唔諗下兩年前佢率先開始打貿易戰，當時幾多人話佢破壞中美關係
無佢嘅話根本無人敢開波，成班日日同支那傾緊生意點賣國啦，屌你班偽善撚

唔係國會夾侵做野
佢剩係識係twitter噏美股升幾多

人地提都無提過bolton
上綱上線你就最叻

其實John Bolton講得冇錯
好多時既政策就係自相矛盾
想打又唔撚打到盡, 佢根本唔識用盡美國既優勢

完全唔擔心
因為支那就係因為唔守𠄘諾先會無視一國兩制同無視美支貿易協定。
香港人同美國一定會并肩上。

簽人權法邊度低調
簽左仲要show比記者睇

仲有pompeo嘅，而家係靠佢兩兄弟夾鳩侵做嘢

有腦點會做愛侵力

係咪真心想幫香港 係咪咁重要?
最緊要係佢係近年第一個開9 支那波既總統
武肺前既trade deal撚左支那咁耐 唔記得哂？
佢自己都講過 如果唔開支那波佢會易做好多，繼續齊齊搵錢，但佢要企出黎

政治上黎講，論迹不論心啦
反支既決心 佢點睇都強過China Joe

左膠忽然間咁信佢地至憎既好戰撚Bolton既？

其實係都冇所謂，我地洗咩理佢諗咩？理佢做咩就得啦
正正係因為呢個原因
更加證明將香港擺上國際談判桌係正確嘅一步
因為咁會逼使一啲唔敢或唔想出聲嘅國家都焗住要做野
而中國近年成日吹戰狼外交，吹到啲人民係唔係都起晒鋼，搞到自己都冇位落台
兩面都焗賭

Bolton 死都要留守syria 打ISIS
唔撥資源去打印太係咩玩法咩

其實本書咪就係恨鐵不成鋼囉，俾你有反共決心咁又點，成個內閣對華政策根本冇共識，特朗普自己本身又成日變

Trade deal方面，Bolton係直屌chaotic同讓步太多添

你睇下佢往績先啦....

仲衰過trump

因為佢反侵，一秒變朋友啦

所有盲撐trump 嘅人, 你地回想番過去一年, trump 其實早期對香港嘅野好冷漠. 講左幾次China 同 香港會自己work out 問題. 由其係未簽佢單deal 之前.

我個人唔反trump, 我覺得係需要佢地trump 同biden 2 邊都會幫手. 兩會得一邊幫香港都唔會搞得掂. 記住, 之前個香港民主法案, 係兩會提交, 唔係trump 主導.

我仍然覺得香港唔好take side 撐trump 定 biden. trump 以佢往績睇, 佢有deal 嘅話, 佢可以完全唔理香港.

都係選擇支持less evil
暫時冇候選人強硬過侵

喺香港冇乜討論價值

biden撐唔落呀大佬

議員>總統

唔係叫你撐trump 或biden, 係直頭唔take side.

你想做啦啦隊的話, 改撐republican 同democrats 兩會. 佢地過去一年先係幫香港做野嘅人.

講撚咗好多次啦
但太多連衛兵盲撐侵
侵同我地只係互相利用的關係，唔係真朋友

twitter 唔會特登撐邊一邊

但連登討論一定撐唔落拜登

同中國Trade deal係Trump用黎揸乾中國外匯儲備手段之一
居然比人講成Trump只為做生意

啲農產品本身係要買，差在就邊到買

立場先行呢樣真係大忌黎
唔睇理據/source 見標題岩心水就推post

國安立法後 講「東突厥斯坦」會否被抓坐牢

起碼其他西方國家會團結返先，而家成個歐洲都唔妥侵多過唔妥支那

博爾頓稱，「特朗普馬上認定習說的是民主黨人，並贊同地說民主黨人懷有許多敵意。」

佢自己承認民主黨對支敵意多過佢

鑊鑊都係咁㗎啦，伊朗佢哋都撐啦

Btw香港人要做嘅就係推美國人，推全世界反中情緒，從來唔可以單靠一個總統諗法，依篇新聞Bolton依本書存在不是壞事

事實係侵侵本身唔多想理香港
只關注貿易戰
你見之前佢簽人權法既取態就知

但兩害取其輕
侵侵而家半逼半就都要反共
拜登就算鳩數

講左好耐
政治呢樣野從來都係互相利用 大家有共同利益就可以暫時聯成一線 唔熟政治既人先會講理念講正義
依家美國靠邊香港人 無非都係因為中共損害佢地利益 我地先有機會搵到佢地幫手

by 品蔥網友普羅塔哥拉在雅典

總結一下，博爾頓列舉了川普在中興-華為案、貿易戰、川習會過程中的種種言行，以此證明川普並不是真心反中或關心美國與香港、台灣、維吾爾人民的利益，而是為了自己的選票，結果導致其策略反復無常，淺嘗輒止。博爾頓還暗示川普在與中國的交涉過程中有重大違法行為，“假使民主黨人不把重心放在調查通俄上，彈劾案的結果也許就會不同了。”

在我看來，這篇文章缺乏實質性的內容，更像是博爾頓的賣書廣告。首先，所謂“川普影響選舉”的論據無非是川普希望通過貿易協議使農業州選民獲益，以此賺取更多的選票。除非把“川先生，和你共事令人愉快！”“那你賣我個面子，簽了這些單，我好連任，咱們多共處！”這種對話當成泄露國家機密，否則怎麼看也不像違法行為。其次，這些川普只關心deal的成敗，對自由世界、香港台灣維吾爾事務的不關心，早就在去年十月貿易協議談成第一階段時“我看香港的riots已漸漸平息”等表態中體現過了，並不稀奇。還有什麼“川普的內閣里什麼人都有”“川普不是為了信仰，只是為了自己而戰”，這些純屬抱怨：領導不就應該在手下安排形形色色的人，兼聽各種意見麼。

總而言之，這篇文章提供的新料僅限於川與習之間的只言片語，供茶餘飯後做談資，希望他在書里能釋放一些更勁爆的消息。（當然，正如樓上蔥友所言，要是真能改變彈劾案的結果，那咋不早點放出來呢？）川總統非常擅用虛張聲勢，他不是什麼信仰的擁護者，只是喜歡用高調門迫使對手讓步。博爾頓只是再次闡明瞭這一認識而已。那麼，在川總統領導下，美國對中國的打擊將是短期的、必將妥協的麼？我認為不是。

首先，川普本人的態度也是變化的。經過這一波疫情吃的虧，以及總加速師在香港問題上的挑釁，川普必將認識到，無論強硬對抗是不是他的本意，如果對抗的姿態不夠強硬，就不可能真正得益。我認為川普已經認識到這一點，這可以從他今年重新重用彭培奧看出來。即使是為了選票，川普也要讓中國擔下更多的責任。

其次，川普本人的策略——我稱之為“牛刀殺雞”——為美國朝野輿論的全面轉向打好了基礎。為了顯示遏制中國政策的合理性，川普不斷鼓勵hardliners登堂入室，發表言論，影響政策，並主動在民間宣傳“中國放任芬太尼”“中國隱瞞疫情”等議題。博爾頓的文章恰恰就是這一策略的結果：一部分美國人甚至抱怨起川普應對這個邪惡對手的手段太慢太輕。也許川普本人並不樂見全面對抗，但他的策略卻大大加快了美國國內的輿論轉向，這對民主國家是很重要的一環。

我支持trump只係佢現在對華立埸，從來都唔覺得佢會為香港人爭取啲咩

我諗撐侵最主要原因係對手民主黨推China Joe

總邊個實質打鳩支那我就撐

而家最撐香港既蓬佩奧都係侵推上黎

相反唔識政治既人先會以為政治只講利益
你講撚到自己好撚識政治咁
請問你邊位?

不過支那人例外
支那人先會唔講理念只講利益

冇好事
但唔好抵毀美國既制度
美國唔係總統話哂事，邊個做都一樣可以夾佢簽嘢
咪將支那嗰套思維套落文明制度上面

敵人既敵人就係朋友
問心, 跟本無預過侵係因為關心香港人而做野
而事實係"香港人"並唔係重要得全世界都要重視保護既人種
只係係啱既時候攞出左啱洗既子彈俾美國用

從來唔應該直接向trump表達訴求，你香港人無份投佢票，佢wfc。

應該係感染美國啲國民，美國玩大愛，就用佢地啱聽嘅形式，例如黑人被跪頸vs 香港人被跪頸，令香港人出現係美國人視線，總統要爭取連任，自然要聽選民話。你估美國係中國，侵一個人話哂事咩。

我諗你先係唔識字嗰個

阿侵一定勁鷹果個, 佢扮野咋, 點解知? 因為佢做慣老闆, 佢要D下屬同佢要好match, 唔係佢一定唔用對方, 而且好落對方面.

你望下佢最信果3個人, 全部都係強硬派, 蓬佩奧, 彭斯仲有Barr, 全部都係好硬果種人, 佢唔想咁硬就肯定搵D中立派, 但佢無.

你睇阿侵唔可以睇佢講乜, 係要睇佢重用乜野人

不如講, 起碼美國同中國團結返先

作為愛侵力既一員都唔想侵當選，做左咁多同中共對立既野都俾人話唔夠硬，俾拜登上一定硬過鑽石

事實上成班政要都當廢侵係笑話

無論係黑猫定白猫，會反共嘅就係好猫。

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫推

係呀, 但好聲好氣勸佢地, 佢地就會反對中共咩? 本來呢個就唔係個人關係問題, 而係國家利益問題, 幾憎阿侵, 佢地唔怕美國? 幾鍾意拜登, 咁佢地就願意用自己擋住中共個壓力? 好似澳洲咁, 中共立刻ban左佢地D農產品, 唔通換拜登上台, 同歐盟D小國家做朋友, 人地就幫你反共?

點解成日都會用"同你熟唔熟"黎決定企邊? 佢地個個都係國家元首黎架 又唔係中學生埋堆. 你懇求歐盟反共, 佢掉轉懇求你唔好咋